Commands
ls: List the files and directories in the current directory
cd: Change the current working directory
pwd: Print the current working directory
mkdir: Create a new directory
rmdir: Remove a directory (only works if it's empty)
touch: Create a new empty file or update the modification time of an existing file
rm: Remove a file or directory
cp: Copy a file or directory
mv: Move or rename a file or directory
cat: Display the contents of a file
grep: Search for a pattern in a file
chmod: Change the permissions of a file or directory
chown: Change the owner of a file or directory
ps: List the currently running processes
kill: Terminate a process
sudo: Run a command with superuser (root) privileges
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
ls: List the files and directories in the current directory
ls -l: List files and directories in long format, which includes permissions, owner, group, size, and modification time
ls -a: List all files and directories, including hidden files and directories that start with a dot (.)
ls -h: List files and directories in human-readable format, which displays file sizes in a more readable format (e.g. KB, MB, GB)
ls -t: List files and directories sorted by modification time, with the most recently modified files and directories listed first
ls -r: List files and directories in reverse order, which can be useful for finding the most recently modified files and directories at the end of a long list
ls -R: List files and directories recursively, which includes all files and directories in subdirectories
ls -i: List files and directories with their inode number, which is a unique identifier for each file or directory
ls -G: List files and directories in color-coded format, which makes it easier to distinguish between different types of files and directories
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
rm file: Remove a file
rm -r directory: Remove a directory and its contents recursively
rm -f file: Remove a file without prompting for confirmation
rm -rf directory: Remove a directory and its contents recursively without prompting for confirmation (use with caution as it can permanently delete data)
rm -i file: Prompt for confirmation before removing a file
rm -v file: Show verbose output while removing a file, which displays the name of each file as it is removed
rm --preserve-root file: Prevent the root directory from being deleted (useful to prevent accidental deletion of the entire system)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
cd directory: Change the current working directory to directory
cd ..: Move up one directory level
cd ~: Change the current working directory to the home directory of the current user
cd /: Change the current working directory to the root directory
cd -: Change the current working directory to the previous directory
----------------------------------------------------------------------------------------------------------
rmdir directory: Remove an empty directory
rmdir -p directory/subdirectory: Remove a directory and its parent directories, if they are empty
rmdir -v directory: Show verbose output while removing a directory, which displays the name of each directory as it is removed
mkdir:

mkdir directory: Create a new directory
mkdir -p directory/subdirectory: Create a directory and its parent directories, if they don't exist already
mkdir -v directory: Show verbose output while creating a directory, which displays the name of each directory as it is created
---------------------------------------------------------------------------------------------